---
number: "07"
path: "/episodes/internet3"
title: "Cómo funciona el internet III: consejos y trucos"
date: "2021-03-12"
time: "2940"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast7.mp3"
featuredImage: "portada.jpg"
backgroundImage: "portada.jpg"
season: 1
status: "live"
episodeType: "episode"
---
En este episodio final sobre cómo funciona el internet salieron muchos temas clásicos
del día a día: cuál es la diferencia entre el '5G' del internet de mi casa y el 5G de los celulares; 
por qué los módems de ahora tienen esas dos 'bandas', y consejos sobre qué cuidados debes tener
al comprar Smart TVs, focos inteligentes, Google Home / Alexa, y demás aparatos que se están 
volviendo parte de la modernidad.


Además, te recomendamos y explicamos cómo usar https://speedtest.net, que sirve  para que compruebes
si la velocidad de tu conexión es la que esperabas, o si alguien en la casa -o quizá un vecino- 
están tomando demasiado de tu ancho de banda y por eso todos en la videoconferencia te escuchan
'pixeleado' (chiste que sólo entenderás si escuchas el programa)


Discutimos cómo saber quién es el que tiene el peor internet en una videoconferencia de trabajo, y 
sobre todo cómo entender qué puedes hacer cuando el lento eres tú.


Pero no todo es miel sobre hojuelas: también platicamos nuestros dramas con la lavadora, los módems
que no nos dicen que había que comprar, los clientes que creen que eres dueño de Hotmail 
y cómo obligar a tus pobres hijos a hacer pruebas técnicas
antes de venir a interrumpir tus videos de YouTub… perdón, tu arduo trabajo.


No te olvides de recomendarnos con tus conocidos y si no lo has hecho, suscribirte al podcast en la
plataforma de tu elección.

### Notas


> [Speedtest.net](https://speedtest.net)

> Jitsi es un sistema de videoconferencia increíble, gratuito y con una forma excelente de mostrar la velocidad a la que te estás conectando. [Jitsi Meet](https://jitsi.org)
